新手養鸚鵡魚一問

新手養鸚鵡魚，之前咩魚都未養過。
2尺缸，聽個魚佬講養左33條鸚鵡魚，
有黃鸚鵡，紅鸚鵡，羅漢鸚鵡
一個星期死左十幾條，水勁黃
d魚一空全部游去角落位，又唔食糧
之後發現個bump唔夠勁，
換左勁d 既，再加返條暖管。
另外有部機好似2粒荔枝咁會噴水泡
（部機唔知叫咩？）
之後再買個外置過濾。
搵師傅搞完之後果17條開始健康返
肯游返水，但好多條都有白點。
大致就係咁，想問下仲有咩要注意的地方。

放過啲魚啦

買過批
又唔係貴

以為唔好再養
屌你買魚之前唔睇嘅咩
一條魚有病基本冚爛都有。。。
個缸又細，雖則鸚鵡粗生啫。。。

一開始魚太多，一條有病又唔識醫，基本已經死咗一半。氧氣又未必夠，水質太差就要勤換水，另外試吓去買黃粉，用咗睇下點先，鸚鵡魚已經易養，有問題影相再上嚟問

之後叫左人上門睇，買左個外置jebo 濾桶
加左藥水，水又換埋，魚仲係死。
之後唔甘心，再去問人
問左金魚街其實一間賣魚檔，老闆話d魚泊晒車，姐係Ammonia太高，同埋 唔夠氧，
仲有11條，而家大執過啦 ，買多一個創新PH1100s 潛水泵。
噴到水流急左，d魚仲有11條，呢11條算命大，好返游得幾好了。
另外八掛想問，如果個泵過猛，會對魚有咩負面影響？
最後，換外疊濾桶的濾材有咩注意事項，要一次過換晒4格，定係每次換1格？
係咪一個月換一次？
uv 燈，應該點揀 同埋每日開幾耐？

我自己養開花羅漢
早排養加鸚鵡魚養
結果差d整撚死埋我條花羅漢
鸚鵡魚唔好亂買
金魚街啲撚樣鸚鵡魚好多都有病
最好揀間好啲嘅
如果新手養魚我都會建議養花羅漢

兩日換一次水 3份一
買包粗鹽 那一手落去
換換下就ok
我個魚缸3呎 養兩條花羅漢兩條女皇

咁如果新手想揀鸚鵡魚，可以邊度買會放心d

其實你都叫人上門睇人地點都專業既
開燈教學google都有
我紅白兩開 紅既我配陽光開3個鐘 因為我花羅漢想出顏色 白光我就無乜特別
其實最重要係抽水抽唔抽到 過唔過濾到d垃圾
咁缺水就會淨
同埋你宜家個係點 無圖都討論唔到
鸚鵡魚就無研究啦 試過一次就black list

你而家救到魚咪得囉
但我就咁睇你新手落咗好重本

係呀，俾個魚佬水9左買33條，死淨11條咋。又要執過濾桶同埋泵，2星期就俾人湯到一頸血

我三呎缸 兩條羅漢我都已經覺得唔夠位
魚多就多屎 個缸就濁
睇定d睇下點
死哂換魚養啦
養鸚鵡無乜樂趣

而家仲有11條，救到就救啦，不過大左2尺缸都係唔夠氧，首先你個缸新開，冇足夠既硝化細菌，咁多魚柯屎亞摩尼亞超標d魚就死緊，建議你每日換半缸水，水最少要養一晚先好加落魚缸，買多枝暖管放係養水個桶（防止加水時溫差太多）。這星期每日換水後都落1/3包粗鹽，而且唔好餵魚一星期（魚一星期唔會餓死），搞返靚d水同培養返硝化細菌先。冇咩事你新買個濾筒都唔好洗（除左第一次新買返來未落水個時）。慢慢玩，唔好急於餵食，養好水魚自然靚

水流過急病魚就會好累，正常魚就冇咩特別。
濾材一年左右先要洗或換，平時唔洗搞
Uv燈用途不大，主要搞綠水，冇咩特別唔洗用，如果選擇我會買weipo

係咪每次換完水都要加硝化細菌，每日換3份1, 姐係每次擇換水後都加一份硝化細菌嗎

通常灑材要點換，有4層的
我見師傅有活性碳同海綿
仲有2層唔記得，
通常一換係ABCD ,4層全換
定係先換ABCD各層一半份量會好d

買魚連藥水魚糧1500,買缸連配件1500
之後Jebo 828 外置4層濾桶連上門落藥救魚
暖管，創星潛水泵ph1100s，呢堆野2500
搞一搞洗左成$6000, 想死
呢條數係咪好誇張

緊係誇張啦 我條羅漢都無咁貴

前期投資係多嘅，到後期都好少洗錢，不過點解一次落咁多條風水？

你條羅漢幾錢
我諗係買魚太多俾人搵笨同埋上門檢查俾人湯到一頸血
成常我諗魚加缸，過濾氣泵藥水糧，應該2000左右可以落樓了？對嗎

俾果間海x , x霸 水族呃9我33條先好，話養鸚鵡魚唔夠魚會死，要群養先生存到。屌

巴打果時前期投資頭尾洗左幾多錢呢

我淨係聽過養太多會死，未聽過養太少會死2尺缸33 條太多喇，睇都睇得唔舒服喇

我自己主要養蘭壽，初頭都係千幾，後尾買魚先貴番，依㗎養定晒,幾個月先買一次糧

其實外置濾桶同缸內上抽有咩分別
有無底抽架？幾耐洗一次濾桶，即是換濾材？

有無巴打知

有無人知

新魚缸 一定係買 小小平價魚 直到水質穩定唔死，先至買心儀品種………………
（ 好耐冇養魚）

俾人當水魚咁水

咪浪費
硝化菌我無用過都養得靚d水
你宜家既動作係換完水就粗鹽 拿兩手落去
唔好再俾人呃再買野啦
果條仆街呃尻你買33條魚
我係你我都返去嘈

我鍾意由細養大 都係500 至800左右
自己都係新手 唔想養太貴住
我買套裝缸好多年前都唔記得幾錢
但濾材 半年至一年先換 因為都會有化學野 所以唔海換咁密
我換水 換埋濾棉
你唔換水唔換濾棉係哂尻氣
你主要養魚為咩先
養條羅漢 追你手指 玩得又睇得
羅漢好粗生 落藥我反而無用
落粗鹽即刻起效
粗鹽冇錢收 藥就。。。。
自己諗
所以羅漢都幾易養

明晒，咁我再補一補粗鹽先
我聽人講濾桶4層，每次換每層份量唔可以多過50%，成4層都100%換晒，一下子無晒細菌魚會死，對嗎

濾桶無用唔識

得返9條
一條羅漢鸚鵡反左肚，俾其他魚食左2隻眼。另一條紅鸚鵡魚就反肚。
本來13條紅，13條羅漢鸚鵡，7條黃
而家死剩7紅2羅漢鸚鵡

影黎睇下 好好奇點會叫你養33條

真心講 預期等每人都死 好可能本身條魚有寄生蟲之類
本身就病
我之前又係條魚好唔掂
博一舖落半包粗鹽
點知第二日有好轉
所以你諗你

before

after

笑撚死我
btw 羅漢鸚鵡幾靚

加點吧，第一次落9錯幼鹽，呢9條都算大命
會好好盡最大努力照顧佢地

魚仔們好好RIP

羅漢鸚鵡比紅鸚鵡為食好多

我習慣買之前會叫賣家餵下魚睇吓佢地開唔開口
再用手指指下睇下有無呆滯
再望埋其他魚肯唔肯開口
一缸水會影響哂全部
結果
我就係買鸚鵡嗰時好趕時間 無點睇求其買
就全部瀨嘢
買硬件都無話蝕既之後都有用

如果我哩兩條再出事 我就索性想養龍魚
你餵咩糧？乾糧？

乾糧。你果時買左幾多條鸚鵡，因咩事死，水質定係咩？

補多幾張魚仔就來死之前的圖

一開始得一條羅漢 三呎缸
一路都好地地 好活躍 跳哂水
想佢起色買左條鸚鵡混養
點知第二日 條鸚鵡就向下游 個身開始有白點
我第一時間就知唔關氧氣同水事
一有白點 之後就唔開口
到夜晚望多兩望唔對路 我救都廢事
直接成條扔左
之後果幾日羅漢開始起白點
初初以為溫度唔夠 開盡左有好轉 因為冬天
同夠熱就殺到菌 我都係google
再之後就羅漢開始有一絲絲 癡住成條魚
我唔記得個病係咩
之後我直接飛的出去買藥 跟足個指示做 途中無餵佢食嘢
無用
到後期真係成身都係 好誇張 以為佢會死 但佢仲會食嘢 試下佢仲有無得救 知道佢肯開口 我就有希望
好唔捨得 我盡地搏一鋪
開盡個暖管
清左大半缸水 5分4 左右
再車半包 粗鹽 落去
第二日起身跑去望
水好清 之前小小濁
決定等多晚
第三日倒大半 再落三份一包鹽
隔兩日 水換4分一 求其那兩手落去
點知真係俾我救到

通常下次見到唔開口 就好睇下點處理
佢哋咁樣訓好明顯有事
你之前應該氧氣唔夠加本身有問題

知道，多謝巴打提點。
下次會早d應變，個上門師傅話有幾個問題
1）魚太多，阿摩尼亞，硝化細菌分解唔切。
2）魚有白點，換水太急。無暖管魚失溫。
3）辦公室水比家居水更多氯，換水時無用 或無用足夠除氯藥水。
4）氧氣泵唔夠力，魚缺氧。
5）過濾唔夠力，水濁好多細菌。
6）粗鹽落錯幼鹽。

所以而家9條生還，已經算神奇，明天返公司再睇睇。
總之俾果間 海x，x霸 搞死好多魚，個心好唔安樂，始終係一條生命。

佢講既全部正確 就咁睇before after完之後正確
所以就咁睇硬件而家無問題
係睇你d魚涯唔涯到

放公司就放龍魚啦

今日又G左一條紅色
得返5條紅，3條羅漢鸚鵡。
其中有條紅色，已經眼突全身白晒 (真係白晒唔係白點) , 希望佢捱得住

龍魚太有霸氣了